［策略分析］唔好再諗點嬴立會，而係諗點改革立法會

廢話少講，直入正題

一星期內嘅兩場勝仗
奠定咗兩條夾擊中共同特區政府嘅戰線嘅橋頭堡
將中方牢牢扣死
需要面對兩面開攻嘅困境

香港民主及人權法案：
國際戰線／Top-down ＜ 中共須要以國際談判去解決

區議會全黃：
地區戰線／Bottom-up ＜ 中共代理政黨響本土層面應對

國際戰線雖然聲勢浩大
但係下一步嘅主導權，就落咗響侵侵政府嘅行政操作到
坦白啲講
法案只係畀多把武器侵侵同龐貝奧
如果佢 Agenda 係要先處理貿易戰
侵侵大可用行政手段放慢處理
香港人亦只可以被動接受

站在中方立場
佢哋嘅遊說方向，一定係以更大程度嘅貿易妥協
去換取侵侵減辣處理香港法案
以空間換時間
以求響一年之內，用高壓武力+立法去令香港滅聲

另一方面，當區選完成
連登以及主流媒體
紛紛被帶領去部署立法會大選「點樣爭取過半數議席」呢個方向

不過抗爭轉向呢個方向開打
響策略上，可謂大錯特錯
因為香港人諗住響「遊戲規則之內」，企圖再嬴多次
但係唔好忘記
包括送中法，中共嘅策略一開始就係「改變遊戲規則」
呢個抗爭方法勝出嘅機會
根本係微乎其微

相反
如果想控制立會，甚至係大後年嘅行政長官
就要將爭拗點，集中響「遊戲規則」之上
並且聯合 Top-down 同 Bottom-up 兩條戰線
地區發聲、國際支持
一舉推翻中共對立法會產生制度嘅控制

實際行動：

１．挾389席民選區議員之名
聯署聲明立法會選舉制度「違反香港民主及人權」

２．書面要求美國國務卿蓬佩奧報告
將「全面普選立法會」作為審核條件

３．現任民主派立會議員提交立法會產生修正法案
同步要求「70席議席全數經區選產生、廢除功能組別」

４．將反對派議員擺上枱
邊個投反對票／棄權票，就即時面對馬格尼茨基法清算

換句話說
就係以區議會公投作為民意基礎
向國際求救
將立會制度推上國際層面
借香港人權及民主法，迫使中共九個月內棄守立法會

我支持啊
但老實講對美帝肯出聲的可能比較悲觀

見郭嘉即推

做咗先

第一步就係要遊說各區區議員先呢

呢個係第二個考慮
就係製造一個「煮到埋口」嘅得分點
畀侵侵拜登華倫佢地用
如果美國民意係對抗中共
為咗要爭取美國選民認同
根本所有總統候選人都會借呢個位出口術支持香港普選
香港先可以打握呢個機會偷雞

你唔贏立法會 又點樣改革個「遊戲規則」啊?
就算政府肯推行真雙普選 都要立法會2/3通過 你喺議會都唔夠票又點改革啊?

再elaborate 一下
一個穩定嘅執政政府
未必會單純為咗政治理念
因為幫香港普選而得罪中國

問題係，民主黨為咗吸引選民
就會出口術支持施壓香港政府
（因為反正鳩嗡，冇成本點解唔做）
所以會迫使到侵侵硬食
需要做實事去助攻
以實質行為去對中方施壓

香港隨時只係得呢個四年一度嘅機會
所以可以利誘民主共和兩黨，同時提高價碼去支持自己落實普選
否則總統個位一定咗落嚟
兩黨回歸務實策略嘅時候
就仲難爭取支持

民主人權法

民主人權法 同 過唔過到2/3有乜必然關係?

要諗點搞 不過過咗法案之後佢冇得DQ

第三點提到
以民主派議員提交政改方案
其實預咗畀人推翻

不過推翻過程中
就會製造咗一大堆建制派議員「公然反對普選」嘅畫面
佢哋亦會人人自危
響投反對票嘅一刻，有機會畀人抄家
所以，隨時有一群逃兵會選擇棄權唔表態
咁普選版政改方案
就有可能偷雞過關

推

why not both

退一百步講
用一個反正都過唔到嘅法案
擺哂保皇黨仝人上枱
摶佢哋畀人抄家制裁
咁唔好咩？

樓主提出嘅方法值得去做。當然同時亦雖然準備埋遊戲規則内嘅方法，總之要做多幾手準備。

任何涉及公共政策嘅議員議案(private bill)提交立法會審議前
都必先經行政長官同意 即係只要特首唔批咁就連喺立法會傾嘅機會都無

所以要真普選除咗政府同意外 點都需要喺立會取得足夠議席或支持

原來已經吹緊風

講左重點！多謝巴打！

跟住《香港人權及民主法》去要求2020普選立法會，唔好轉移焦點係玩小圈子選舉。

其實想挑戰特首小圈子選舉係無用架！畀你民主派搶到六百票，佢一句擴大民主成份，將千二人選委加到二千人，新加全部親中，一切努力馬上白費。